%author
%葛丛丛 11721071
%2018/5/3

\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage{CJK}
\usepackage[margin=1in]{geometry}       % setting margin
%\geometry{a4paper,scale=0.8}
\usepackage{setspace}       % setting space
\usepackage[linesnumbered,ruled]{algorithm2e}
\usepackage{algorithmicx}
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{caption}        % support caption
\usepackage{graphicx, subfig}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage[sumlimits,tbtags]{amsmath}
\setlength{\parindent}{2em}


\begin{CJK*}{GBK}{song}
\renewcommand{\figurename}{图}
\renewcommand{\contentsname}{目录}
\title{演化策略概述}

\author{\\姓名：马芮~~~~~~~学号：21721196\\\\}

\begin{document}

\maketitle

\tableofcontents

\newpage
\section{演化策略简介}
\subsection{概念与背景}
演化策略是由德国的Rechenberg和Schwefel在20世纪60年代初期提出来的，目前已形成演化计算的一个重要分支。演化策略主要用于连续参数优化问题。

在下面的讨论中，假定问题是求解下列连续优化问题：
\\\centerline{$min f(x),x\in R^n$}

在更一般的情形，问题是求解下列约束优化问题：
\\\centerline{$min f(x),x\in D \subseteq R^n$}

其中$D=\{x\in R^n|G_j(x)\geq0,j=1,2,...,m,G_j(x)\mbox{为约束函数}\}$

\subsection{演化策略的一般结构}
早期的演化策略种群中只包含一个个体，称之为父体。在演化过程中，仅有一种遗传算子：变异。在每一演化代，通过将变异算子应用到父体上得到一个后代，然后将后代与父体进行比较，若后代比父体好且满足所有的约束条件，则后代成为下一代种群中的父体，否则父体保持不变。这种演化策略称为(1+1)演化策略。

\subsubsection{(1+1)-演化策略 }
\begin{algorithm}
%    \SetAlgoNoLine  %去掉之前的竖线
\caption{Procedure(1+1)Evolutionary Strategy}
    begin\\
        $t \leftarrow 0$\\
        initialize $(P(t)=\{x\} \mbox{ such that } G_j(x)\geq 0 (j=1,2,...,m)$;\\
        \While{not termination condition}
        {
           $y\leftarrow x+N(0,\sigma)$;\\
            \If{$f(y)< f(x)\mbox{and} G_j(x)\geq 0 (j=1,2,...,k)$}
            {
            $P(t+1)\leftarrow y$;\\
                \Else
                {
                    $P(t+1)\leftarrow x$;\\
                }
            }
           $t=t+1$;\\
        }
        return the best solution\;
\label{algorithm:1}
\end{algorithm}

下面用一个例子来说明(1+1)-演化策略的一步迭代.

考虑下列优化问题：

$maxf(x_1,x_2)=21.5+x_1sin(4\pi x_1)+x_2sin(20\pi x_2)$

其中$-3.0\leq x_1\leq 12.1,4.1\leq x_2\leq 5.8$

假定第t代种群中的父体为$x^t=(x_1^t,x_2^t)=(5.3,4.9)\mbox{ , }\sigma=1$

那么有$y^t=(y_1^t,y_2^t)$

\centerline{$y_1^t=x_1^t+N(0,1)=5.3+0.4=5.7$}
\centerline{$y_2^t=x_2^t+N(0,1)=4.9-0.3=4.6$}

由于$f(x^t)=f(5.3,4.6)=18.383705<24.849532=f(5.7,4.6)=f(y^t)$

且有$-3.0\leq y_1^t\leq 12.1$,$4,1\leq y_2^t\leq 5.8$,故$y^t$将替换$x^t$成为下一代种群中的父体，即有$x^{t+1}=y^t$

在高斯变异算子中，$\sigma$是算法的参数，它的值确定了$x^t$后代的变化范围，所以$\sigma$称为变异步长。

(1+1)演化策略没有体现种群的作用，本质上是一种局部搜索策略，具有明显的局限性。

随后，Rechenberg又提出了$(\mu+1)$-演化策略。后来Schwefel又提出了$(\mu+\lambda)$演化策略和$(\mu,\lambda)$演化策略。


\subsubsection{$(\mu,\lambda)$,$(\mu+\lambda)$-演化策略 }
~\\

\begin{algorithm}
%    \SetAlgoNoLine  %去掉之前的竖线
\caption{Procedure $(\mu,\lambda)$,$(\mu+\lambda)$ Evolutionary Strategy}
    begin\\
        $t \leftarrow 0$\\
        initialize $(P(t))$with $\mu$ individuals;\\
        evaluate$(P(t))$;\\
        \While{not termination condition}
        {
           \For{$i \leftarrow 1 \mbox{ to } \lambda$}
           {
              choose $\rho\geq2$ parents $p_1,...p_\rho$ from $P(t)$ at random;\\
              $o_i \leftarrow$recombine($p_1,...p_\rho$);\\
              $o_i^\sim\leftarrow$mutate$(o_i)$;\\
              evaluate($o_i^\sim$);\\
           }
           $P(t+1)\leftarrow$ survivorSelect({$o_1^\sim,...,o_\lambda^\sim$}) or survivorSelect($P(t)\bigcup \{o_1^\sim,...,o_\lambda^\sim\}$);\\
           $t=t+1$;\\

        }
        return the best solution\;
\label{algorithm:1}
\end{algorithm}



\section{演化策略的实现技术}

\subsection{表示}
(1)二元表示

$(x,\sigma)=(x_1,x_2,...,x_n,\sigma_1,\sigma_2,...,\sigma_{n_\sigma})$  $n_\sigma=1$或n

(2)三元表示

$(x,\sigma,\alpha)=(x_1,x_2,...,x_n,\sigma_1,\sigma_2,...,\sigma_n,\alpha_1,\alpha_2,...\alpha_s)$
\subsection{变异}
下面讨论二元表示变异算子的实现方式.

 (1) 当$n_\sigma=1$时,变异算子下式实现
\begin{equation}
\left\{
\begin{aligned}
&\sigma^{'}=\sigma*exp(\tau*N(0,1))\\
&x_i^{'}=x_i+\sigma^{'}*N_i(0,1)
\end{aligned}
\right.
\end{equation}

其中$\tau$是一个常数，由用户给定。通常有$\tau\propto 1/\sqrt{n}$经变异后所得到的后代为$(x_1^{'},x_2^{'},...,x_n^{'},\sigma^{'})$

(2)当$n_\sigma=n$时，变异算子下式实现
\begin{equation}
\left\{
\begin{aligned}
&\sigma_i^{'}=\sigma_i*exp(\tau*N(0,1)+\tau^{'}*N^{'}(0,1))\\
&x_i^{'}=x_i+\sigma_i^{'}*N_i(0,1)
\end{aligned}
\right.
\end{equation}

其中$\tau^{'}\propto 1/\sqrt{2n}$, $\tau\propto 1/\sqrt{2\sqrt{n}}$

经变异后所得到的后代为$(x_1^{'},x_2^{'},...,x_n^{'},\sigma_1^{'},\sigma_2^{'},...,\sigma_n^{'})$
\subsection{重组}
演化策略中的重组算子由两个或多个父体得到一个后代。为了得到$\lambda$个后代，需要运用重组算子$\lambda$次。 

(1)离散重组
假设两个父体分别为$x=(x_1,x_2,...,x_n)$,$y=(y_1,y_2,...,y_n)$,则由这两个父体重组得到的后代为$z=(z_1,z_2,...,z_n)$,其中
\begin{equation}
Z_i=\left[
    \begin{aligned}{}
    x_i\mbox{,若Random(2)=0}\\
    y_i\mbox{,若Random(2)=1}
    \end{aligned}
\right]
\end{equation}

(2)中值重组
由两个父体重组得到的后代为$z=(z_1,z_2,...,z_n)$
\begin{equation}
Z_i=\frac{x_i+y_i}{2}(i=1,2,...,n)
\end{equation}

上面两种重组可以以下列方式进行推广：为了得到后代$z=(z_1,z_2,...,z_n)$,对每个(i=1,2,...,n)，从种群中随机地抽取两个父体x和y，然后对x和y的第i个分量进行重组。

这种重组方式称为全局重组。若对每个分量进行离散重组，则称为全局离散重组。若每个分量进行中值重组，则称为全局中值重组。

\subsection{父体选择}

演化策略中的父体选择与个体的适应值无关。每当重组算子需要一个父体时，则从$\mu$个个体所组成的种群中随机地选取。

\subsection{存活选择}
演化策略的存活选择策略有两种:$(\mu,\lambda)$选择和$(\mu+\lambda)$选择。这两种选择策略都是确定性的。

在从$\mu$个父代个体产生$\lambda$个后代并计算其适应值后,$(\mu,\lambda)$选择从$\lambda(\lambda>\mu)$个后代中择优选择$\mu$个个体作为下一代种群，而$(\mu+\lambda)$选择从$\mu$个父代个体和$\lambda$个后代中择优选择$\mu$个个体作为下一代种群。





\section{演化策略的应用实例}

\subsection{Ackley函数极小化问题}
\begin{equation}
min f(x_1,...,x_{30})=-20*exp\{-0.2\sqrt{\frac{1}{30}\sum_{i=1}^{30}x_i^2}\}-exp\{\frac{1}{30}\sum_{i=1}^{30}cos(2\pi*x_i)\}+20+e 
\end{equation}
\\\centerline{$-30\leq x_i\leq 30,i=1,2,...,30;e=2.71282$}
\subsection{演化策略设计}
(1)表示

\centerline{$(x_1,x_2,...,x_{30},\sigma_1,\sigma_2,...,\sigma_{30})$}

(2)适应函数：适应函数取为目标函数。

(3)重组算子：对变量部分使用离散重组，对策略参数部分使用全局中值重组。

(4)存活选择：使用$(\mu,\lambda)$选择，其中$\mu=30$,$\lambda=200$。

(5)终止准则：当进行200000次函数值计算或发现最优解后终止算法。
  
(6)种群初始化：初始种群中每个个体的变量部分随机地产生，每个分量均匀地分布在区间[-30,30]内。每个个体的变异步长都相同，设为$\sigma=3$。

运行上述算法10次，每次找到的最好解都位于全局最优峰上。最后一代最好解的平均函数值为$7.48*10^{-8}$。


%\addcontentsline{toc}{chapter}{\protect\numberline{}{参考文献}}


\end{CJK*}

\end{document}
